\chapter{Ensaio I}

\subsection{}

\begin{flushright}\emph{Ao Odilon Moraes}\end{flushright}
 \epigraph{O momento decisivo no desenvolvimento é um todo contínuo. É~por isso que
estão certos os movimentos revolucionários, que declaram nulo ou inútil
tudo o que ocorreu antes deles, pois nada aconteceu ainda.
\versal{FRANZ} \versal{KAFKA}}{\versal{FRANZ} \versal{KAFKA}}  \begin{flushright}\end{flushright}

\epigraph{Fugir para uma região conquistada e logo desco¬brir que é intolerável,
porque não se pode fugir para nenhuma outra parte.
\versal{FRANZ} \versal{KAFKA}}{\versal{FRANZ} \versal{KAFKA}} 
